[10月新番已出] 逆轉裁判 Season2 逆転裁判 ～その『真実』、異議あり！ 集中討論

簡介

由 CAPCOM 所製作的經典遊戲《逆轉裁判》系列，繼 2016 年推出首部電視動畫後，將於2018年秋季推出《逆轉裁判》第二季動畫。

《逆轉裁判》動畫是由 CAPCOM 所製作的同名遊戲所改編，故事是以新人律師「成步堂龍一」作為主軸，描寫他在法庭上奮鬥攻防，藉由各式證物抽絲剝繭尋求真相的過程。在相隔 2 年後，官方再度宣布將於秋季展開動畫的消息。

在製作小組的部分，遊戲製作人 巧舟將會全面參與本片的製作協助，而導演將交由渡邊步擔任、劇本統籌由 富岡淳廣、角色設計以及總作畫監督則是由 太田惠子擔綱。聲優的部分，成步堂龍一是由 梶裕貴、綾里真宵是由悠木碧、御劍憐侍是由 玉木雅士、綾里千尋是由 中村千繪、糸鋸圭介是由 岩崎征實、矢張政志是由 奈良徹等人擔綱演出。

Staff
主要製作人：永井幸治
監 督：渡辺 歩
助監督：今井友紀子
系列構成：冨岡淳広
角色設定・総作画監督：太田恵子
道具設定：田中誠輝
色彩設計：中尾聡子
美術監督：薄井久代
美術設定：藤瀬智康
撮影監督：清水彩香
３Ｄ監督：那須信司
編集：後藤正浩
音響監督：小泉紀介
音 樂：和田 薫
原 作：CAPCOM
原作監修：江城元秀（CAPCOM）・巧舟（CAPCOM）
動畫製作：CloverWorks
製 作：読売テレビ・A-1 Pictures

Cast
成歩堂龍一：梶 裕貴
綾里真宵：悠木 碧
御剣怜侍：玉木雅士
綾里千尋：中村千絵
糸鋸圭介：岩崎征実
矢張政志：奈良 徹
ゴドー：平田広明

官方網站

線上

第一季改到好爛

尾段連背景都 崩

咁都有第二季

半年2x集

pish

Lm
睇第一季最鐘意就係兩首op

靚好多

崩都咁都有第二季
真人版幾時出第二集

異議牙ly

山P唱OP

呢排煲返動畫版 真宵真係好正

屌你capcom幾時出逆轉7啊

山P

當年就係睇左逆轉裁判動畫頭幾集之後去玩哂game 123
之後見4換左主角所以一直都冇開黎玩

仲有而家都唔多記得D劇情
睇第一集先醒起上季skip左教學呢章

逆轉1-3重制會o係s4 stream度出
希望有埋4-6

有冇link

冇講有冇中文，打定輸數

完美還完咖啡杯

硬係覺得怪怪扡

明明好多位都有跟game
但個feel差好遠

仲有戈德經典 bgm好似未有

新果兩集前幾個月喺play store 買咗黎玩
百幾蚊一隻唔曳

Season 1係咪外判咗畀大陸
好崩
但Season 2睇咗2集，質素好似好咗

屌你老未做到成pat屎咁

下集原創wo

半年定季番
重有假成步堂, 3單主要事件同寶月巴
重玩原創

大學時代 回憶的逆轉?
24話的話應該夠做 復甦的逆轉我都估唔會做

屌你老母今集乜鳩野黎
直接飛左冇撚睇

系鋸前面崩撚到成個大番薯咁
最後特登提吓毒藥同背叛

唉 真係唔知睇緊乜

崩到

屎一樣咁既劇情
唯一可取之處係個ED同埋有少少成步堂同mayoi既感情線

吐美麗庵呢集喺game度玩都好哋哋，一做出嚟就好撚老尷
希望千奈美可以救世界

原創完之後轉op就到佢出場

你老味又原創

又好似幾好睇

仲以為呢一集係整比我地玩既
不過算啦 好似幾有趣

呢集幾好睇

呢隻如果整驚既話應該會好好玩
不過就咁睇都幾有趣

你講緊呢集定咩
逆轉動畫本身就係遊戲改編嚟

呢集 sor9 打錯

打機真係好靚 但好恐怖 好霸氣
第3集真係完美

今集好撚好睇 我仲特登上wiki睇返,
發現係咪有一單野動畫冇左?
咩野忍者演員俾人殺果單好似冇左,
定係我唔記得左 特登開返前幾集都唔覺,
定係佢d次序冇跟足game?

垃圾動畫

其實而家動畫係咪唔跟game順序?

利申淨係冇玩第5隻

最記得2第2單case最難
鬼上身幅相
細個玩好心寒

出得戈德檢察官以為會出哂逆轉三條主線

個人覺得逆轉檢事嘅案件精彩d

睇到個post先知有S2

華宮霧緒

好似話黎緊果隻大合集有繁中版,有生之年

前幾代比較有特色嘅就得嚴徒同千奈美

但係寶月茜

蘿莉時期嘅茜茜

是天使 還是 惡魔？

逆轉6真宵

第14集又係原創咩？

真?
我之前睇過得日英所以冇打算買

我而家睇緊13
等陣就知

原創黎
正常係輪到最初的逆轉
最後就係華麗的逆轉
呢2卷係成套最好睇既地方 唔好錯過

千尋咁正點解要整死佢同成步堂玩姊弟戀咪好囉

做得人老師都冇好下場
成步堂老師：比人打死
御劍老師：坐監

唔好劇透

千尋老師咪冇事囉

時不時上身

賤婦終於出場

仲諗咗好耐邊個係王泥喜老師
以為講佢契爺，後尾先醒番起

好過s1好多

終於有成叔BGM..幾驚成季一首game bgm都冇
btw ED真係世界級

4代真係黑歷史,要成步堂做7年廢青

4代緊係睇蘿莉美貫同優海

世外高人feel
個頹樣仲正
自己做番主角就即刻變番傻人

我帶毛帽都係因為佢個look
陰暗大叔look好吸引

game 1-6集入面
你地最鐘意邊單案
我覺得第3集最尾同第5集最尾都幾好
第1集後來新增最後個個都唔差

正傳
逆轉3最尾，同埋逆轉6最尾（王泥喜契爺）
逆轉2虎門死家都幾有趣XD

仲有其實都好鐘意 逆檢2 同 大逆轉2

唔係見post都唔記得有套咁既野,原來仲播緊
btw game終於肯炒冷飯出官方中文化

四集成步堂睇落仲成熟過五六

逆轉檢事2同復甦的逆轉最尾嗰關都好正

比五六老咗十年都有

冇剃鬚係差好遠, 相反御劍就好似冇變過咁

但唔係5代都係4代後續咩,仲雙主角

下一集又言歸正傳
睇黎出哂逆轉3既劇情就算
應該冇逆轉4劇情🤔

大逆轉鋪左2季成個主線

我好鬼鍾意福爾摩斯同埋班吉克斯

你地係咩網睇？

大逆2我覺得啲案件本身麻麻
啲手法同證據冇乜新意
真係睇角色多過破案

咁又係既
講案件個d我覺得彈丸論破高質好多

逆轉檢事2個故事其幾完整,又有伏筆,又串連所有case,最後真相又有d驚喜,但唔知點解當時愈玩愈悶
反而復甦的逆轉我都覺得好正.

btw,好想睇到成步堂同真宵走埋一齊

檢事感覺上特別過裁判123，最起碼有得控制條友走嚟走去
裁判4同6有新元素就好d
5就冇玩不評論

冇玩6,6點.
有玩5,我覺得好普通,對新女主都冇咩印象

6個故仔真心寫得幾好，不過佢穿穿插插咁，如果唔留意嘅話就會好亂。
同埋6多咗個靈媒系統，都幾難玩吓
btw 6都係有第5個主女

第5集個女主

話說我當年第一次玩逆轉就係ndsl玩4,
果時我根本唔知成步堂就係1~3主角,
真係好世外高人feel
第一章俾人屈緊都唔覺佢好驚,
身經百戰咁仲幫返主角
玩到可以返7年前先再上網查到佢係舊主角
之後我用gba模擬器玩返1~3

有時覺得寫到成步堂好似冇咩特色，反而每一集個大佬都好掂，除咗王都樓

個心情系統幾好玩既

心情系統好玩得嚟又唔算太難，第6集嗰個靈媒玩到想打爆部機

靈媒我覺得幾正
但個條女好煩

傲嬌王女
佢親生呀媽幾正

今集執貝殼

5代番轟三

為黑幕而黑幕咁

出翻鋸叔啦屌

但5代DLC案出乎意料高質

又可以j真宵bb了

真宵大個好正

少女萌，成人索

得小茜先有得同真宵比

呢集係講緊邊單案?

利申冇追

千尋對御劍即係偷鑽石嗰集?

千奈美大顯身手

如果檢事都出動畫就好，好想見到美雲

今集單案我已經唔鳩記得哂,
特登上網查返資料,好撚慘
千奈美個仆街係咪仲未收皮
第5,6集仲有冇佢份?我冇玩到

前兩集咪入左去坐囉

其實點解動畫唔整d精神枷鎖出黎？
勾玉都冇

我覺得咁樣好d
做得唔好好破壞動畫節奏

同意，呢啲跟得game太足拍出來可能會好鳩

記得第一次玩4嗰陣最後對牙琉老師，一嘢爆5個黑枷鎖嗰幕好震撼

如果今季跟足晒裁判3成條線嘅話應該仲有幾集會見到千奈美

我意思係GAME既5,6
3代千奈美好似係死左都仲靠通靈係度作惡,
最後激到顛左,4就冇佢份,
5,6仲有冇

唔係逆轉3最尾變咗鬼火消失咗咩? 6就冇咗
不過倉院之里條線叫做收得幾完整

呢單案好細過第一次玩果陣覺得好慘好心寒
搞到之後重玩都剩係玩一二集唔敢玩第三集左一段時間
都個人大過小小先敢重玩玩返第三集

最有鋪排嘅一個系列

後面仲有好多集

斷估唔係17~24都係呢單案咁耐掛
當最尾做一集日常,18~23都成6集

華麗的逆轉

覺得綾美襯成步堂多過真宵

真係做多d都好過cut黎cut去
逆轉3最後咁樣串通返哂前面d事真係好神

其實我覺得可能會用逆轉4第四章 成步堂偽證果單case做今季既結尾

之後下季睇王泥喜?

岩岩睇完第一季
第二季都係咁低質？

做檢事啦屌

老任出左個list講邊D新作會中文化
入面冇逆轉123合集..
睇黎之前台灣新聞話有中文真係得個吹字

想玩檢事2英文版

成步堂做極都係窮撚御劍被狩魔豪收養之後就展開有錢人生，仲可以調教狩魔冥

檢事我唔太鍾意
劇情ok
但唔上法庭就冇哂緊張感
如果上法庭面對律師可能會更有趣

我已經唔撚記得哂D野了,當年係覺得好神
靜係記得最後戈德...........

十歲就搏命跳十幾米急流，就係為咗2億日圓鑽石同報仇。

諗起逆檢2黑幕嗰句對報仇嘅睇法：
『全心全意報仇係好事，恨意可以麻痺內心，連痛苦都感覺唔到。』

其實話唔埋千奈美佢真係寧願喺嗰日死咗去，然後害死佢家姐，老竇仲有嗰個蘿莉控老師。

其實我覺得偽證case內幕無逆四牙琉(兄)講只係妒忌成步堂可以同佢細路對決咁簡單，嗰個黑鎖亦唔係四同五咁解。

以下係我FF作出嚟嘅情節：
牙琉兄可能係為黑幕頂罪或被要脅殺人。以佢嘅才智同經驗點會爆響口話藍色啤牌。就算係，佢係辯方律師師父，又係常客，大把籍口可以推搪。仲有一個律師邊到咁易可以拎到放五年都仲有效嘅管制毒藥，千奈美都要有個藥劑系男朋友喇。我估係有另外一個類似醫生或者院長嘅人，喺或真敷天齋嘅藥做手腳，令佢以為自己真係命不久矣，再佈局等天齋見完巴郎扎克兩人之後殺死佢(邊有人自殺會特登用魔術佈到他殺咁，咁咪會害死兩個徒弟，天齋嗰女根本未死，佢無仇恨兩個徒弟嘅理由)，再令兩位後繼人反目。而牙琉(兄)為咗某啲嘢被迫同黑幕合作，必須令扎克入獄，但扎克臨時轉人，令陷害計劃會失敗，所以牙琉(兄)搵土武六做假證據，然後經美貫手轉畀成步堂。

牙琉會為咗咩犯法？可能係佢細路響也有關，例如響也可能有長期病需要食本地買唔到嘅藥嚟醫(唱歌嗰集嗰隻不治之症，波吉魯尼亞嘅繭)，而院長透過走私拎到藥物原材料，為牙琉制藥，呢嗰關係可以已經持續咗好耐。

牙琉(兄)搵土武六做假證據，但其實真係落手嘅係真琴。所以為咗令怕人嘅真琴幫手，佢送咗樽指甲油畀真琴做護身符，但其實樽指甲油係牙琉(兄)個人物品，係由院長送畀佢，用慢性毒藥慢慢咁殺死知得太多嘅牙琉(兄)......

扎克最後走咗佬，因為庭上嘅事連巴郎都畀人當做真凶，成個魔術團都收檔。黑幕基本上成功咗，但係仲有扎克未死，所以留返牙琉(兄)呢隻棋，叫佢負責監視成步堂，一來阻止佢有機會翻身，二來防止扎克喺佢哋唔知情嘅情況下返嚟搵收養咗美貫嘅成步堂。牙琉(兄)就介紹佢去黑幕經營，以前用嚟走私藥物嘅餐廳打工，令黑幕可以掌握到成步堂嘅一舉一動。

十年後扎克真係襯巴朗復活或敷真敷魔術團嘅時候返咗嚟搵成步堂，牙琉(兄)被指示協助黑幕殺死扎克，然後喺庭上令成步堂坐監。以繼續換取救佢細佬嘅藥物，而牙琉保底地喺庭上出錯頂罪，以防深入調查會發現更多事情，確保藥物唔會被斷。結果成步堂成功逆轉，而牙琉安排嘅頂罪，成功轉移咗所有人視線，而入獄嘅牙琉以自己掌握對黑幕犯罪嘅證據，以唔爆真相為交換，保持住黑幕畀細佬嘅藥物供應，同時申請單人房，防止被黑幕派人殺害。

呢個黑幕點解同或敷真敷魔術團咁大仇口？記唔記得王泥喜其實係美貫同母異父嘅兄妹？咁王泥喜老竇，拉米洛亞第一任老公係邊個？可能就係黑幕同犯案理由。而佢將自己做律師嘅仔放喺牙琉身邊，做佢徒弟，如果唔係成步堂拉到王泥喜去自己嗰邊，佢會被教到做一個知道點做偽證嘅律師，日後可能會支援黑幕嗰邊。同時如果唔係咁啱王泥喜有特殊能力同正義感，成步堂都係會坐監。

有中文

點睇都係被調教

今集

今集前面大半應該都算係原創
亦都用黎埋下左事件些少既伏筆
睇落都改得幾好

靈媒系統
不過好撚難玩

推

想問唔想睇中間原創
直接睇主線係邊集

6，10-12，14之外嘅集數

點解唔睇原創好睇喎

火車果單野好似唔係原創黎,係官方係雜誌出既故事

但係唔關主線事

戈德

動畫版冇game咁黑暗,game係鳩得黎好黑暗,
加埋d音樂令人感受好深,之前動物園果單,
最後結局係好sad,但動畫版真係feel唔到,
華麗的逆轉一開始見到成步堂半夜三更查電腦,
果個畫面已經feel到之後果單肯定大獲野,
動畫版查電腦又係冇哂果種feel
不過呢d應該係因為動畫同game本身唔同,
並不是動畫做得唔好

見到動畫以外討論 l個m先

30號23話完，4月播新番

下集完了

千奈美同綾美真係天淵之別

睇完好想拎返出黎玩

細過玩到呢集真係好大衝擊完全冇諗過

動畫始終都係冇game氣氛咁好,
甚至覺得有小小搞笑
玩果時可能畫風加埋d音樂,同埋d轉場景既方式,
真係好投入,game時間點去到唔知今集定下集,
高潮位會播返第一代既高潮bgm,
玩果時真係正到射精,動畫肯定做唔返咁既效果

game由自己一手一腳搵線索到知哂成件事個感覺真係好正
動畫全部由佢up哂出黎一定冇咁既效果

睇返前面我講過既,靜係成步龍係醫院睇電腦果一幕已經完全係兩回事黎

成個系列最恐怖既一定係檢事2個位

個人覺得牙琉恐怖d

猿代草太同牙琉有得揮

以前諗極都諗唔到係邊

但係要講句第3集嘅大佬算係咁多集入面最冇大佬feel嗰個

逆轉2第4章

王都樓

史上最嘔心的男人

細個第一次玩俾佢嚇親

王都樓第一次現真身果陣好震撼
仲有最後選擇果到都寫得好好

始終華麗的逆轉最深刻
兩師徒同步異議好正

真正既boss係千奈美,戈德係好人

因為點都做佢唔死

唔係激到灰飛煙滅咩

你咁講又冇錯嘅

隻手真係好難畫

戈德仲型過御劍

男友力極高

御劍信，多爾克，戈德，逆轉三大型棍

拉布喺逆轉好似老是常出現

真係完全冇諗到

玩game算啦

推坑玩逆轉檢事

佢既過去唔係滲左係成步堂同千尋既過去度咩?

係，咪成個逆轉3嘅故事

戈德係得第3集有

個人覺得檢事好玩過裁判

兩夫妻根本唔係對立，逆轉1，2已經明顯見到

我反而想知多d八咫鳥同御劍信嘅故仔

btw第4章嘅美雲好正

即刻俾怪叔叔帶走

逆轉6真宵係全系列最正嘅角色，寶月茜最多打和

問過美雲未，雖然我都覺茜茜同真宵好正

蘿莉寶月茜>蘿莉真宵
御姐打和

其實華宮霧緒都好正

華宮game入面畫得唔吸引

畫左成粒鐘
都係唔似

都唔係，畫得好好，係眼神唔夠凌厲

鍊爆隻咖啡杯嗰一吓型到一個點

美雲真係世界級

但逆檢唔似要出第三集

好耐冇見系鋸同美雲

始終檢事係多d嘢要考慮，始終唔係齋玩文字冒險，同埋要出嘅話應該會嘗試同逆轉4牙琉黑幕連結番。

但係個人覺得因為逆轉4寫爛咗，所以好難推進。

而且逆轉系列好似都冇咩大案嘅詳情係未揭，所以逆檢3未必咁快有

今集製作得唔錯，算係好完美嘅第二季結局。

因為逆轉3個故事係頭3集嚟講係最好嗰集

果陣玩game已經覺得個故事構思得好好

而家希望下季會嘗試掂吓嗰幾單司法界大案

戈多檢事官

成季都有8/9分..但係BGM真係要倒扣6分
有遊戲BGM唔用死要用原創
但係ED2又難得非常之好聽

game呢單案高潮位播返一代首"追求"bgm當年真係精都射埋,動畫版冇呢下野

咁講真，論故事嚟講算交足貨啦

動畫完左
請疊埋心水整新game

檢事3

無論翻玩幾多次華麗的逆轉都會喊
估唔到睇動畫都喊到豬頭咁

戈德同千尋

咪撚哂時間出埋D咩大逆轉裁判啦

好驚佢出大逆轉檢事，咁就仆街

下次動畫會唔會又要兩年後

逆轉4+5

我想要美雲呀

逆轉4好難變動畫，梅森系統嗰到睇到頭暈

大逆好正啵 第二集完美解晒D伏筆
係第一集中段悶到訓著

應該話佢冇咗同前作嘅連繫感就差好遠

首ed真係勁好聽

終於睇埋最後一集
明明知道哂D劇情
但最後忍唔到喊左

玩game首推逆轉3